\subsection*{Domaine 2~: traitement des données récoltées et création d’un modèle}

L’objectif de la deuxième phase du projet est d’analyser les données récupérées par le drone afin de modéliser en trois dimensions la scène observée. Il s’agit de fournir un programme capable d’accepter en entrée les informations collectées dans la première phase (photographies, position GPS et gyroscope) et de produire en sortie un modèle du site survolé proche de la réalité.

\subsubsection*{Nettoyage et homogénéisation du jeu de données}

Avant de pouvoir traiter les données, il faut s’assurer de leur homogénéité pour faciliter le traitement et éviter les fausses détections. Les données de position récupérées devront être lissées pour éliminer les éventuelles valeurs aberrantes. Les photographies devront subir une égalisation de leur contraste, une réduction du bruit et un réhaussement des contours~\parencite[p.~98]{kasser-2001-photogrammetrie}.

\subsubsection*{Calcul du modèle tridimensionnel par analyse photogrammétrique}

Un modèle tridimensionnel est une représentation mathématique d’un objet en trois dimensions~\parencite[p.~33]{ryan-2011-history}. Il approche cet objet sous forme d’un ensemble de polygones. La photogrammétrie désigne l’ensemble des «~techniques de mesure qui permettent de modéliser un espace 3D en utilisant des images 2D~»~\parencite[p.~19]{kasser-2001-photogrammetrie}.

Ici, on souhaite déterminer le meilleur modèle 3D reproduisant les prises de vues du drone, à partir d’un ensemble d’images dont les champs de vision se chevauchent. Le processus de traitement se décompose en les étapes suivantes.

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Repérage des \emph{points d’intérêt},} c’est-à-dire des points caractéristiques de la scène qui peuvent être aisément repérés sous différents points de vue.
    \item \textbf{Appariement de ces points} pour déterminer les points communs entre plusieurs photos.
    \item \textbf{Association des informations} d’appariement et de position relative des photos pour placer les points d’intérêt dans l’espace.
    \item \textbf{Déduction du modèle} tridimensionnel le plus proche de ces points.
\end{enumerate}

\subsubsection*{Stockage du modèle généré}

Une fois le modèle généré, la liste des sommets, des triangles et leur correspondance avec les textures devront être stockées pour pouvoir être utilisées pour le rendu. Le format Wavefront OBJ serait adapté à ce stockage, et pourrait être couplé à une compression DEFLATE~\parencite{deutsch-1996-deflate}.

